[
  {
    "question": "Apa nama dari gerakan mendorong ke bawah pada esofagus?",
    "type": "multiple_choice",
    "options": ["Peristaltik", "Kinetik", "Mekanik", "Kondensasi"],
    "answer": "Peristaltik"
  },
  {
    "question": "Apa akibat dari gerakan yang ada pada esofagus?",
    "type": "multiple_choice",
    "options": [
      "Tidak terjadi apa-apa",
      "Makanan menjadi berbentuk bola-bola yang disebut bolus",
      "Makanan dihancurkan lagi",
      "Makanan terhambat untuk ke lambung"
    ],
    "answer": "Makanan menjadi berbentuk bola-bola yang disebut bolus"
  },
  {
    "question": "Apa enzim yang memecah karbohidrat dalam sistem pencernaan?",
    "type": "multiple_choice",
    "options": [
      "Lipase",
      "Amilase",
      "Pepsin",
      "Neurotoksin"
    ],
    "answer": "Amilase"
  },
  {
    "question": "Apa saja enzim yang digunakan untuk mencerna makanan di lambung?",
    "type": "multiple_choice",
    "options": [
      "HCL dan Amilase",
      "Pepsin dan Laktase",
      "Protease dan Sukrase",
      "HCL dan Pepsin"
    ],
    "answer": "HCL dan Pepsin"
  },
  {
    "question": "Apa nama bakteri pembusukan yang ada di usus besar?",
    "type": "multiple_choice",
    "options": [
      "Rhizopus oryzae",
      "Escerichia coli",
      "Lactobacillus Casei",
      "Lactobacillus Bulgaricus"
    ],
    "answer": "Escerichia coli"
  },
  {
    "question": "Dimanakah makanan berubah menjadi feses?",
    "type": "multiple_choice",
    "options": [
      "Mulut",
      "Anus",
      "Usus Besar",
      "Rektum"
    ],
    "answer": "Usus Besar"
  },
  {
    "question": "Apa nama otot yang ada di rektum?",
    "type": "multiple_choice",
    "options": [
      "Otot Sfingter",
      "Otot Jantung",
      "Otot Lurik",
      "Otot Polos"
    ],
    "answer": "Otot Sfingter"
  },
  {
    "question": "Mengapa walaupun makanan yang ditelan bertekstur lembut, namun feses yang keluar bertekstur padat?",
    "type": "multiple_choice",
    "options": [
      "Karena cairan pada makanan yang kita makan menguap saat bertemu asam lambung",
      "Karena kandungan air pada makanan diserap saat proses pencernaan di usus besar",
      "Karena kandungan air pada makanan terpisah dari makanan yang padat saat proses pencernaan di usus halus",
      "Karena tubuh kita menyerap kandungan air pada makanan yang kita telan di setiap bagian organ pencernaan"
    ],
    "answer": "Karena kandungan air pada makanan diserap saat proses pencernaan di usus besar"
  },
  {
    "question": "Enzim pada no 3 memecah karbohidrat menjadiâ€¦..",
    "type": "multiple_choice",
    "options": ["Asam", "Lemak", "Gula", "Protein"],
    "answer": "Gula"
  },
  {
    "question": "Ada berapa organ berbentuk tabung panjang yang ada pada sistem pencernaan?",
    "type": "multiple_choice",
    "options": ["1", "2", "3", "4"],
    "answer": "4"
  }
]
